## 51. Доказать, что никакая бесконечная непериодическая последовательность не распознаваема конечным автоматом.
Доказательство(от противного):
    Доказательство (от противного): пусть мы прошли цепочку длиной более $`|Q|`$ значит, мы прошли хотя бы одно состояние дважды.Этот цикл может повторяться сколько угодно раз. Этот автомат будет распознавать цепочки вида ...Х..., ...ХХ..., и т.д. $`\implies`$  исходная цепочка – периодическая $`\implies`$ противоречие.
